「我想要有尊嚴」澳洲罕病女紀錄死亡 盼加工自殺合法化

沃蘭德在InstagramPO出自己身體退化的狀況。
安樂死有「加工死亡」的疑慮，一直都是具有爭議性的議題，在多數國家都未能全面合法化。澳洲27歲的沃蘭德（Holly Warland）患有肌肉萎縮症，因為病痛生不如死，卻無法「有尊嚴」的死去，她在IG上記錄著自己的死亡，希望能爭取加工自殺合法化。
據《英國郵報》報導，沃蘭德在11歲時被診斷出患有肌肉萎縮症，任何的日常生活都需要幫忙，包括洗澡和上廁所。雖然醫生告訴她至少可以活到50或60歲，但她不願意留給家人的是一具可怕的屍體。她表示，「每天我都會覺得噁心、肌肉酸痛、過度換氣或是無法控制的顫抖，也變得越來越沮喪，但最諷刺的是，我曾經嘗試過自殺，卻因為太過虛弱所以沒有成功。」
沃蘭德希望能死的「有尊嚴」，她經營一個名為「Holly with the MD」的IG，在上面PO出照片，跟網友分享她目前的病情、身體退化的狀況，希望能因此促成加工自殺合法化，目前已經有2萬名粉絲追蹤，來自各國的粉絲都紛紛留言給她鼓勵，「妳讓我明白我應該必須繼續戰鬥」、「妳很漂亮、很勇敢、很堅強。」、「謝謝妳勇敢的跟我們分享自己的故事。」

沃蘭德希望在澳洲加工自殺可以合法化 。
沃蘭德表示，「像我這種人來說，已經沒有任何治療方法可以痊癒，只能用藥物來緩解疾病帶來的疼痛、噁心感。」她表示，「當我覺得自己不行的時候我希望能夠結束生命，但可能需要幫助，我不希望任何人因為幫助我而受到起訴。」所以非常希望加工自殺在澳洲能夠合法化，
沃蘭德直言，「有很多法律和方法可以控制生活，但控制生命的方式和時間卻很少。」她直言，「我不喜歡『安樂死』這個詞，因為它聽起來非常消極，我認為這叫做加工性的死亡。」她並不畏懼死亡， 希望自己可以改變大家的想法，給社會一些正面影響。

其實我都唔明點解唔可以legalise

因為要考慮俾人濫用，借意殺左病人。

其實幾靚女
真係好可惜

係好似港獨咁，連討論都唔俾，求死不能真係好慘，特別係果啲識諗野的植物人。。